<resources>
    <string name="app_name">Мой колледж</string>
    <string name="main_page">Главная страница</string>
    <string name="check_all_news">Просмотреть все новости</string>

    <string name="home">Домашняя страница</string>
    <string name="links">Полезные ссылки</string>
    <string name="settings">Настройки</string>
    <string name="profile">Профиль</string>

    <string name="error_open_app">Невозможно открыть приложение</string>
    <string name="telephone">Позвонить</string>
    <string name="write_mail">Написать на почту</string>
    <string name="mail_address">test_test@mail.test</string>
    <string name="mail_subject">Тема письма</string>
    <string name="mail_text">Здраствуйте, это текст сообщения, измените его</string>

    <string name="search_teacher">Поиск преподавателя</string>
    <string name="search_administration">Поиск администратора</string>

    <string name="schedule">Изменение расписания</string>
    <string name="schedule_new">Просмотрите новое расписание</string>

    <string name="college_name">© УО Минский государственный колледж цифровых технологий,</string>
    <string name="college_address">Адрес: 220108, Республика Беларусь, г. Минск, ул. Казинца, 91</string>
    <string name="college_short_name">МГКЦТ</string>

    <string name="link_about_college">О колледже</string>
    <string name="link_college_administration">Администрация колледжа</string>
    <string name="link_college_teachers">Педагогический коллектив</string>
    <string name="link_contacts">Контакты</string>
    <string name="link_applicant">Абитуриентам</string>
    <string name="link_schedule">Расписание</string>
    <string name="link_schedule_day">Расписание на день</string>
    <string name="link_schedule_week">Расписание на неделю</string>
    <string name="link_calls">Расписание звонков</string>
    <string name="link_exams">График экзаменов</string>
    <string name="link_courses">Платные курсы</string>
    <string name="link_archive_news">Архив новостей</string>

    <string name="administration">Администрация колледжа</string>
    <string name="administration_position">Должность:</string>
    <string name="administration_detail_info">Читать далее...</string>
    <string name="news_detail">Подробнее</string>
    <string name="detail">Читать</string>

    <string name="select_group">Выберите группу</string>
    <string name="select_teacher">Выберите преподавателя</string>

    <string name="kazinca">Учебный корпус по ул. Казинца, 91</string>
    <string name="knorina">Учебный корпус по ул. Кнорина, 14</string>

    <string name="director">Директор</string>
    <string name="priemnaya">Приемная</string>

    <string name="director_name">Козел Георгий Владимирович</string>
    <string name="priemnaya_name">Кислухина Светлана Анатольевна</string>

    <string name="director_telephone">374 11 62</string>
    <string name="priemnaya_telephone">374 11 62</string>

    <string name="about_college_1966">1966 год</string>
    <string name="about_college_1966_1">1966 - во исполнение постановления ЦК КПБ и Совета Министров БССР №127 от 24.03.1966 года на базе завода имени Дзержинского создано "Техническое училище №76-электротехники";</string>
    <string name="about_college_1966_2">- директором училища назначен Александр Михайлович Гармоза – инициатор и организатор подготовки учащихся по новым специальностям, который заложил традиции и создал условия для активного участия педагогического коллектива и коллектива учащихся в Выставке достижений народного хозяйства СССР в Москве.</string>

    <string name="about_college_1967">1967 год</string>
    <string name="about_college_1967_1">- стали ежегодно проводиться месячники памяти бойцов специальной диверсионной группы НКВД под командованием майора Козанцева, действовавшей в годы Великой Отечественной войны на территории Логойского района. В числе руководителей спецгруппы был Фалей С.М., впоследствии – помощник директора училища. Коллектив училища восстановил землянку партизанского отряда близ деревни Янушковичи Логойского района, которая на долгие годы стала объектом заботы и шефства учащихся и педагогов училища и местом проведения туристических слетов.</string>

    <string name="about_college_1969">1969 год</string>
    <string name="about_college_1969_1">- за высокопрофессиональную подготовку рабочих кадров училище получило статус цеха №1 НПО «Интеграл». Это был первый шаг признания в СССР значимости подготовки рабочих кадров для передовых отраслей народного хозяйства;</string>
    <string name="about_college_1969_2">- коллективу училища вручена Почетная грамота Государственного комитета Совета Министров СССР по профессионально-техническому образованию.</string>

    <string name="about_college_1970">1970 год</string>
    <string name="about_college_1970_1">- мастер производственного обучения Олихвер В.А. награждена медалью «За доблестный труд»;</string>
    <string name="about_college_1970_2">- становятся традиционными военно-патриотические мероприятия («Неделя памяти героев»), посвященные ветеранам Великой Отечественной войны;</string>
    <string name="about_college_1970_3">- училище заканчивает Валентина Петровна Пикулик, прославленная работница НПО «Интеграл», удостоенная ордена «Знак Почета». Коллективом предприятия избиралась депутатом Верховного Совета БССР;</string>
    <string name="about_college_1970_4">- техническая разработка «Магниторадиола «Эврика-70»», изготовленная в кружке технического творчества училища завоевала Золотую медаль Выставки достижений народного хозяйства СССР;</string>
    <string name="about_college_1970_5">- агиттеатр училища удостоен звания лауреата республиканского конкурса художественной самодеятельности;</string>
    <string name="about_college_1970_6">- училищу вручена Почетная грамота Государственного комитета Совета Министров СССР по профессионально-техническому образованию.</string>

    <string name="about_college_1971">1971 год</string>
    <string name="about_college_1971_1">- с 1971 по 1988 годы училище занимало лидирующие позиции по техническому творчеству в СССР, представляя свои разработки на Выставке достижений народного хозяйства СССР по разделу «Микроэлектроника». Большая заслуга в этом мастеров производственного обучения: Полторжицкого Л.Б., Журавского Э.В., Табакова А.А., Тимирова Р.А., Букланова В.И., Шантрукова А.П., Пугача А.И.</string>

    <string name="about_college_1972">1972 год</string>
    <string name="about_college_1972_1">- комплексное использование технических средств обучения, наглядных пособий, макетов, тренажеров, изготовленных в кружках технического творчества учащимися, позволило перейти на кабинетную систему проведения занятий, что явилось новацией на всем пространстве СССР;</string>
    <string name="about_college_1972_2">- училище становится постоянным участником Выставки достижений народного хозяйства СССР;</string>
    <string name="about_college_1972_3">- преподаватели училища в сфере радиоэлектроники: Щербаков В.Б., Шантруков А.П., Табаков А.А., Дуб Г.И., Тихомиров Ф.Н. направлялись в длительные зарубежные командировки в Анголу, Алжир, Кубу, Ливию для обучения иностранных специалистов;</string>
    <string name="about_college_1972_4">- секретарь комитета комсомола училища Овчинников И.И. награжден Почетной грамотой Минского обкома ЛКСМБ.</string>

    <string name="about_college_1973">1973 год</string>
    <string name="about_college_1973_1">- 5 марта 1973 года директором училища назначен ветеран Великой Отечественной войны Яков Федотович Олейников, награжденный: орденом Отечественной войны II степени; медалями: «Партизану Отечественной войны II степени», «За Победу над Германией», «30 лет Советской Армии и Флота», «20 лет Победы в Великой Отечественной войне 1941-1945гг.», «25 лет Победы в Великой Отечественной войне 1941-1945 гг.», «50 лет Вооруженных сил СССР». Яков Федотович направил свои усилия на развитие технического творчества учащихся и патриотическое воспитание молодежи;</string>
    <string name="about_college_1973_2">- училище награждено Почетной грамотой Государственного комитета Совета Министров СССР по профессионально-техническому образованию;</string>
    <string name="about_college_1973_3">- за I место среди училищ Минской области и II место в республике по итогам социалистического соревнования за III квартал училище награждено Почетной грамотой Государственного комитета Совета Министров БССР по профессионально-техническому образованию.</string>

    <string name="about_college_1974">1974 год</string>
    <string name="about_college_1974_1">- по итогам социалистического соревнования за III и IV кварталы училище заняло I место в Минской области; за III квартал – III место, за IV квартал – II место в республике;</string>
    <string name="about_college_1974_2">- приказом Государственного комитета Совета Министров Белорусской ССР по профессионально-техническому образованию училище преобразовано в «Минское техническое училище №76 – электроники»;</string>
    <string name="about_college_1974_3">- училище заканчивает Анна Дмитриевна Шлапакова, Ударник коммунистического труда, сварщица НТО «Интеграл», награждена орденом «Знак Почета», Почетной Ленинской Грамотой, знаком «Ударник XX пятилетки». Избиралась депутатом Верховного Совета СССР;</string>
    <string name="about_college_1974_4">- за I место среди училищ Минской области по итогам социалистического соревнования за III и IV кварталы училище награждено Почетной грамотой Государственного комитета Совета Министров БССР по профессионально-техническому образованию;</string>
    <string name="about_college_1974_5">- укрепилась традиция приема на педагогическую работу в училище выпускников. В 1974 году на работу мастерами производственного обучения принято 15 выпускников, которые впоследствии долгие годы работали в училище.</string>

    <string name="about_college_1975">1975 год</string>
    <string name="about_college_1975_1">- директор училища Олейников Я.Ф. награжден медалью «30 лет Победы в Великой Отечественной войне 1941-1945 гг.»;</string>
    <string name="about_college_1975_2">- мастер производственного обучения Козыренко Г.В. награждена Почетной грамотой Государственного комитета Совета Министров БССР по профессионально-техническому образованию.</string>

    <string name="about_college_1976">1976 год</string>
    <string name="about_college_1976_1">- директор училища Олейников Я.Ф. награжден Почетной Грамотой Минского обкома профсоюза и Почетной Грамотой Минского областного управления профтехобразования;</string>
    <string name="about_college_1976_2">- оргкомитет постоянно действующей выставки технического и художественного творчества учащейся молодежи Белорусской ССР наградил училище Дипломом III степени за разработку и изготовление минилаборатории наладчика радиоэлектронной аппаратуры;</string>
    <string name="about_college_1976_3">- созданы первые строительные отряды учащихся и сотрудников. Самым популярным был отряд, работавший в Карелии;</string>
    <string name="about_college_1976_4">- председатель профсоюзной организации учащихся училища Овчинников И.И. награжден Почетной грамотой Государственного комитета Совета Министров БССР по профессионально-техническому образованию;</string>
    <string name="about_college_1976_5">- мастер производственного обучения Козыренко Г.В. награждена Почетной грамотой Минского городского управления профессионально-технического образования;</string>
    <string name="about_college_1976_6">- мастер производственного обучения Олихвер В.А. награждена Почетной грамотой Государственного комитета Совета Министров СССР по профессионально-техническому образованию;</string>
    <string name="about_college_1976_7">- за I место среди училищ Минской области и II место в республике по итогам социалистического соревнования за I квартал училище награждено Почетной грамотой Государственного комитета Совета Министров БССР по профессионально-техническому образованию.</string>

    <string name="about_college_1977">1977 год</string>
    <string name="about_college_1977_1">- учитывая высокие достижения в техническом обучении, разработке собственных средств обучения принято решение о создании на базе училища выставки технического творчества учащихся профтехобразования Минской области;</string>
    <string name="about_college_1977_2">- директор училища Олейников Я.Ф. награжден Почетной Грамотой Государственного Комитета Совета Министров Белорусской ССР по профессионально-техническому образованию;</string>
    <string name="about_college_1977_3">- председатель профсоюзной организации учащихся училища Овчинников И.И. награжден Почетной грамотой Минского областного совета профсоюзов;</string>
    <string name="about_college_1977_4">- мастер производственного обучения Козыренко Г.В. награждена Почетной грамотой Государственного комитета Совета Министров СССР по профессионально-техническому образованию;</string>
    <string name="about_college_1977_5">- мастер производственного обучения Полторжицкий Л.Б. награжден серебряной медалью Выставки достижений народного хозяйства СССР;</string>
    <string name="about_college_1977_6">- коллектив художественной самодеятельности училища был делегирован от города Минска и Минской области для участия в республиканском спортивно-театрализованном празднике, посвященном 60-летию Великого Октября;</string>
    <string name="about_college_1977_7">- комитету комсомола училища были предоставлены права райкома комсомола.</string>

    <string name="about_college_1978">1978 год</string>
    <string name="about_college_1978_1">- секретарь комитета комсомола училища Демкина Г.В. награждена Почетной Грамотой Государственного комитета Совета Министров БССР по профессионально-техническому образованию и Почетной грамотой Центрального комитета Всесоюзного Ленинского коммунистического союза молодежи;</string>
    <string name="about_college_1978_2">- директор училища Олейников Я.Ф. награжден медалью «60 лет Вооруженных сил СССР» и Почетной Грамотой Центрального Комитета ЛКСМ Белоруссии;</string>
    <string name="about_college_1978_3">- мастер производственного обучения Олихвер В.А. награждена медалью «За трудовое отличие»;</string>
    <string name="about_college_1978_4">- училище награждено Почетной Грамотой Государственного комитета Совета Министров БССР по профессионально-техническому образованию по итогам социалистического соревнования за III квартал 1978 года и достигнутые успехи в учебно-воспитательной работе;</string>
    <string name="about_college_1978_5">- по итогам социалистического соревнования в честь XIX съезда ВЛКСМ комсомольская организация училища заняла I место в Минской области и была награждена кубком Минского обкома комсомола и вымпелом с автографами космонавтов;</string>
    <string name="about_college_1978_6">- училище награждено Почетной грамотой ЦК ВЛКСМ СССР за большую работу по патриотическому воспитанию молодежи, за заслуги перед комсомолом и в связи с 60-летием ВЛКСМ с вручением Переходящего Красного Знамени ЦК ВЛКСМ;</string>
    <string name="about_college_1978_7">- за представление команды учебного заведения на Республиканском телеконкурсе «Мастерство и вдохновение» училище награждено Дипломом I степени;</string>
    <string name="about_college_1978_8">- за победы и высокие показатели в социалистическом соревновании учебные группы награждались экскурсионными поездками по городам СССР:</string>
    <string name="about_college_1978_9">• группа 50 под руководством В.А. Олихвер – в г.Москву и г.Ленинград;</string>
    <string name="about_college_1978_10">• группы М.А. Суховей – в г. Ленинград;</string>
    <string name="about_college_1978_11">• группы Тарковой Л.И., Козик М.А. – в г.Киев и г.Ленинград;</string>
    <string name="about_college_1978_12">• группы Готовчиц Н.А. и Тарковой Л.И. – в г.Псков-Пушкинские горы;</string>
    <string name="about_college_1978_13">• группы Борисовой Т.В. и Борисова В.Я., Тарковой Л.И. и Козик М.А. – г. Москва (Малое Золотое Кольцо);</string>
    <string name="about_college_1978_14">• группы Шакуро А. и Тимирова Р.А. – в г. Волгоград;</string>
    <string name="about_college_1978_15">• группы Бейшиса А.Б. и Немогай Н.А. – в Прибалтику;</string>
    <string name="about_college_1978_16">• группы Тарковой Л.И. и Матиевич Е.В. – в г.Львов, г.Ужгород, г.Брест;</string>
    <string name="about_college_1978_17">- комсомольский лидер первичной комсомольской организации училища Демкина Г.В. избрана делегатом XXVI съезда Ленинского Коммунистического Союза молодежи Беларуси.</string>

    <string name="about_college_1979">1979 год</string>
    <string name="about_college_1979_1">- Государственный Комитет Совета Министров СССР по профессионально-техническому образованию наградил директора училища Олейникова Я.Ф. Почетной Грамотой;</string>
    <string name="about_college_1979_2">- зародилась традиция проведения вечеров-встреч с олимпийцами и известными спортсменами. За достижения в физической культуре и спорте учащихся награждали прославленные спортсмены.</string>

    <string name="about_college_1980">1980 год</string>
    <string name="about_college_1980_1">- Президиум Минского областного совета профсоюзов наградил Почетной Грамотой директора училища Олейникова Я.Ф.;</string>
    <string name="about_college_1980_2">- мастеру производственного обучения Букланову В.И. вручены Почетная грамота Минского областного комитета профсоюза рабочих радиоэлектронной промышленности и Почетная грамота Государственного комитета СССР по профессионально-техническому образованию;</string>
    <string name="about_college_1980_3">- председатель профсоюзной организации учащихся училища Овчинников И.И. награжден Почетной грамотой Минского областного совета профсоюзов;</string>
    <string name="about_college_1980_4">- училищу вручена Почетная грамота Государственного комитета БССР по профессионально-техническому образованию за II место по итогам социалистического соревнования за III квартал 1980 года и первого этапа соревнования по достойной встрече XXVI съезда КПСС;</string>
    <string name="about_college_1980_5">- на Выставке достижений народного хозяйства СССР представлена разработка тренажера для подготовки сварщиков полупроводниковых приборов и микросхем, выполненная учащимися Александром Варнавским, братьями Игорем и Сергеем Сытенковыми и Сергеем Делендиком под руководством мастеров производственного обучения А.А. Табакова и Букланова В.И. Экспонат был удостоен Диплома ЦК ВЛКСМ, Госкомитета СССР по науке и технике, Центрального Совета ВОИР, Всесоюзного совета НТО, а педагоги стали лауреатами Всесоюзного смотра научно-технического творчества молодежи;</string>
    <string name="about_college_1980_6">- мастеру производственного обучения А.А. Табакову вручена Золотая медаль Выставки достижений народного хозяйства СССР;</string>
    <string name="about_college_1980_7">- мастер производственного обучения Полторжицкий Л.Б. награжден бронзовой медалью Выставки достижений народного хозяйства СССР;</string>
    <string name="about_college_1980_8">- по данным базового предприятия НПО «Интеграл» за годы деятельности училища подготовлено 50 специалистов, удостоенных государственных наград за доблестный труд;</string>
    <string name="about_college_1980_9">- команда училища принимает участие в спортивном празднике, посвященном открытию Олимпиады – 80;</string>
    <string name="about_college_1980_10">- в соревновании за звание «Лучшее училище системы Государственного комитета Совета Министров СССР по профессионально-техническому образованию» училище награждено Дипломом I степени и Дипломом Всесоюзного Центрального Совета Профессиональных союзов СССР;</string>
    <string name="about_college_1980_11">- издано пособие «Производственное обучение сварщиков полупроводниковых приборов» работников училища Хасина В.М. и Сиротина В.М.;</string>
    <string name="about_college_1980_12">- заместитель директора училища Хасин В.М. избран депутатом Минского городского совета народных депутатов.</string>

    <string name="about_college_1981">1981 год</string>
    <string name="about_college_1981_1">- команда училища стала призером конкурса «На лучшую работу по военно-патриотическому воспитанию и туризму» на XVI областном туристическом слете и награждена Почетной Грамотой Минского областного Управления профессионально-технического образования;</string>
    <string name="about_college_1981_2">- Серебряной медалью Выставки достижений народного хозяйства СССР награжден мастер производственного обучения Полторжицкий Л.Б.;</string>
    <string name="about_college_1981_3">- Бронзовой медалью Выставки достижений народного хозяйства СССР награждены Пугач А.И. и Букланов В.И.;</string>
    <string name="about_college_1981_4">- Пугач А.И. удостоен Диплома I степени за участие в Республиканской выставке технического творчества;</string>
    <string name="about_college_1981_5">- училищу по результатам достижений в конкурсах технического творчества предоставлено право формировать постоянно действующий стенд с обновляющимися экспонатами на Выставке достижений народного хозяйства СССР в Москве;</string>
    <string name="about_college_1981_6">- училищу вручена Золотая медаль за участие в Выставке достижений народного хозяйства СССР;</string>
    <string name="about_college_1981_7">- на Республиканских спортивных соревнованиях «Стартуют все!» команда училища заняла II место.</string>

    <string name="about_college_1982">1982 год</string>
    <string name="about_college_1982_1">- газета «Знамя юности» в своей передовице «Знать свое место» назвала комсомольскую организацию училища одной из лучших в республике;</string>
    <string name="about_college_1982_2">- за достижение высоких результатов в социалистическом соревновании «Лучшее училище системы Государственного комитета Совета Министров СССР по профессионально-техническому образованию отрасли» училище награждено Переходящим Красным Знаменем и Почетной Грамотой Государственного комитета Совета Министров СССР по профессионально-техническому образованию;</string>
    <string name="about_college_1982_3">- Пугач А.И. награжден по результатам конкурса и выставки технического творчества молодежи на Всесоюзной выставке достижений народного хозяйства в Москве Дипломами I, II и III степени.</string>

    <string name="web_client_id">542050235298-4o4ue82ts8iq12jvogd1c8a34i8jbefo.apps.googleusercontent.com</string>
</resources>